做個統計,有幾多人就算BNO轉BC都走唔到?

不論家庭原因,97後出世,唔識英文無技能,定抑或太窮

想做一個統計
有邊個人走從來都唔係一個可供選擇嘅選項?

走唔到
走到

推

唔係講緊你想唔想走
係你走唔走到

過到去點生活？揸uber？

巴打你咩situation?
有錢有BNO走到但英文唔掂/擔心搵工難?

我係有學歷
但工作經驗太廢
屋企應該afford到我走
可能去投靠當地親戚

有當地親戚都贏咗8,9成人啦

佢地係用創業移民
我自己就遊歷過英國一大堆城
南部唔太適合我，除左Bath/Bristol/Wales一帶
自己比較鍾意北部，想搵地方開hostel

屌你咁有錢已經係一定走撚到
只係睇吓走唔走啫

唔帶屋企人實走到啦
90 後大把大學生

香港學士學位做IT狗算唔算有能力走，我都唔知

但我唔想走，我想留係香港

我大學畢業
咁點?
屋企全黃,亦有家人係需要照顧
一家四口儲蓄夠我哋買四張英國機票再Book兩晚酒店

有問題？

有bno冇錢

英文尚可

I know that feel bro

揸uber送外賣足夠你一家生活

唔怕凍?
天氣真係難頂

冇BNO
就算有都冇錢

操fit啲過去當兵, 話唔定第日光復香港

有錢咪走到
但有錢唔使走 留係香港倣特權階級

何不食肉糜

窮撚走去邊都死不如做大仆街呃中國人錢

冇英國人脈，英文係英國人面前叫做差。仲有唔知可唔可以短時間順利搵到野做。真係唔知點生活。

自己做緊份工英國都幾缺人
但係個邊人工太低
不過都係次要，最緊要係藍絲同中國己有搶左我好多野，點解要連自己頭家都張放棄埋？
未去到最後我都唔會走

同工同post但英國人工低過香港?

我頂到
連Scotland大學年代都捱到
真係冇咩問題

其實英國稅後人工真係唔高
更唔好講唔少專業工種，英國人工真係冇得比

唔係想話咁膚淺因為人工低左唔去
而係有時都想香港人知道，要放棄自己地方去到第二度生活唔係想像中咁易，亦唔係想像中咁好

一日香港人仲堅守香港，一日都仲有轉機

人脈呢樣野係支那思維
英國搵工係用人唯才，唔係用人唯親

我都冇BNO,我97年出世

但英國物價好似高過香港

自問唔係咩人才

呢排我都有留意英國生活既野，工業製品貴，但農產品就平過香港。

I know that feel 父母都無

香港先係我地屋企

請樓主置頂

一dd，普遍係真係高過香港
fyi 英國稅後月薪平均係20k
香港中位數都18k，平均高過20k唔出奇

食嘢同交通都好似係貴過香港

唔使走,繼續支持眾籌同英國流亡手足網店,精神上移民就得

呢道係真係咁多人走唔到定係純粹正評我個post啊

推 tweet國際戰線 天下制裁
BNO已開通 MPF準備走人

走唔到 因為我放唔低香港

出街食就係，但自己買餸唔會好貴，蛋，牛肉，奶實平過香港。

現實啦
其他條件許唔許可你走

唔走 無專業技能無錢英文唔好 又有屋企人要照顧

疊埋心水響香港揾食算，老左有啲積蓄先去果邊退休有無得諗

算唔算合資格申請？

屌你唔係讀埋啲19 BU LU都真係當自己大學生啊?

唔係呢啲U
乜而家讀大學事必有錢/大有前途
唔講我以為返咗70年代大學生好巴閉

有BC, 有學歷，識英文 都有其他利因走唔到啦！

利申 屋企問題

走到都唔撚走 一息尚存 抗爭到底

冇錢 冇學歷(下年asso year2) 97後
老豆有BNO 但佢成70歲人 未必肯走
仲有多兩件細佬妹
想走但冇得走

97前出世，bb仔個時屋企人申請bno時冇落自己名

冇bno點會合資格？
利申97前冇bno，藍絲父母都冇

個post都幾多離地撚

我本人暫住Manchester

自己煮好平 一定平過香港
$20港紙一大盒雞 $10一枝一升牛奶
係M&S買野都係平到你唔信 個價好似百佳咁 什至更平
香港賣$80既餅 $15有2包 啲食材又新鮮 全部都平過香港 勁甜士多啤梨30一大盒

交通同出街食係貴啲 但睇你搭咩架姐 巴士可以買Monthly pass
但多數人都揸車 英國人興買二手車 都唔太著重名車 主要用嚟代步
~$15000一部二手車 入油都好平

出街食野的確貴香港少少
中餐館多數都大約$80-100一碟餸 貴香港少少？ 普通西餐百零蚊，但食物質素同環境好過香港。食fast food就好平啦，dominos £50 4個人share 食到每個人都勁飽仲有野食剩可以拎返去做早餐。

講真連埋租屋，扣稅後£1500一個月都絕對夠我喺英國過頗寫意既生活（唔知london嗰邊），養架二手車weekend去郊外/其他city，一個月出街食幾次飯，自己一個住間400尺既屋。每個月都仲有少少錢剩，日日煮飯帶飯分分鐘每個月食既開支都唔洗£200。

希望幫到你

本身bc都唔諗住即刻走啦使唔使咁急

無錢+另一半唔肯走，完。

BU LU 廢極都真係大學 你咁講真係又口臭又莫名其妙
佢都話左自己大學畢業都係咁燶啦

15000個月係我成家嘅支出嚟啦

香港人轉數快又勤力，肯做去到邊都有野做。

好多18手足都係得P牌點投

u know 唔 know 屋企有兩隻藍絲賤畜咩feel

一嚟窮，二嚟香港始終係自己屋企

都係要屋企人科水就走到

G持
利申冇bno走唔到

英文廢
中意香港

就係有呢個煩惱。
去到嗰邊可以點...

如果有一萬個我，就會多左一萬個揸uber
如果十萬個呢？

雖然英國有親戚 但唔想下下靠佢哋....可以點..

我地同蝗蟲無分別

Scotland

又未到走唔到，但要走就麻煩啲。
我屋企算係中產啦，老豆老母係專業人士，但啲英文都一般，都係坐住香港起飛嘅船尾先搵得多啲，去到英國大多數都係搵唔到工，但營商向來唔係家族嘅強項，如果呢幾年走，可能賣咗啲樓攞幾千萬要咬成世就咁睇幾千萬好似都好多，但去到又重稅無咩收入又買樓咁可能都唔係太好洗，兩親都未夠50歲而家就放棄搵錢又好似有啲傻，同埋去到無人無物

97前岀世 得父母有 但完全唔識英文
屋企深黃 可以幫我過去
但我英文都係小學生level ..
過去乞食咩

97前父母冇拎bno亦冇幫我拎

可唔可以重新開放BNO申請...

雖然我唔想走，但都唔想連機會都冇

走到 唔走

巴打 租屋價位大概係點

就變food panda

英文好差 冇技能 冇錢 想走但點走

走唔到
有BNO但未續
主要原因其實係被限左出境

去到英國幫支那餐館洗大餅或做壽司仔
死唔去既
繼續奶共

冇專業技能，又身無分文，俾你去到都只會係如同難民，香港人點看待大陸移民，又等於英國人點看待香港移民，冇一個地方既本土公民會張開雙手真誠接受大規模既外族移民

講真有幾多人可以放低所有野移民外國，
出面好post講到好似去旅行咁樣執好行季就走得…邊有咁簡單…

BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼做為懲罰先係最大懲罰。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

水電煤上網電話果d開支同香港大唔大分別？

沒乜工作經驗，沒錢，沒當地人接應

推 國際戰線 全面配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司

咁天真
英文叫network呀
大學都成日叫人多啲networking 識多人易搵工啦
外國更加靠networking

我相信我個人有能力走, 因為屋企人有BNO, 而我本身係IT狗, 去到嗰邊應該點都有少少少少少(下刪十萬字)競爭同工作能力
但我屋企人唔多識英文, 亦都唔係做咩技術工種, 更加只係公屋撚
過到去基本上係得我一個有生活能力

講真想走英文唔好一定唔係問題，一定有community course 幫你，好似澳洲咁.係開頭冇錢就冇得傾，同去外地留學一樣，萬事起頭難.

我想走
但奈何我無BNO (97前出世但屋企人無and 無幫我搞過)
仲有屋企人行動不便加唔想走 未必走到
錢個方邊 可能我樂觀 我覺得只要自己肯做點都會搵到

做緊咩類工?

係諗去到做到d咩工？點生存？做開個行去到唔知有無呢d post

唔講用人唯親啦
你識多啲人已經多咗人refer多好多機會啦

有手有腳餓唔死呢句說話
如果只需要對自己一個人負責咪係囉
奈何個世界唔係得自己一個人

唔大
好睇你住邊區 因為某啲地區既電公司會貴啲 但唔爭得遠
英國多數用電磁爐煮飯
電費拉勻一年計 每月大概£20多啲
電話費睇你咩plan 3台有£16 100gb plan 我用緊£8 10gb
上網 30-60Mb 26£每個月

完全封鎖會員 Tweety

Office 親戚介紹

想問負皮我做乜撚嘢

好睇你住邊個位 市中心實貴 大約£850一個月
住遠少少£600都可以

轉到BC更要留
ㄧ拉call領事

另一半英文極屎，無錢，有技能
我自己英文流利，有樓，無特別技能
但佢唔會去
佢情願永遠收聲呢埋一角睇下片上下深圳食火鍋都唔會走

Worst case: 帶個小朋友走做單親

大學生又點 唔係專科ge 去到都唔知可以做咩

Rent 850一個月 但係人工一個月先1700 仲未計水費電費電話費council tax

有車就住遠少少 唔係市中心平好多

岩呀
做過MNC就知個culture 好強調networking
會搞好多networking events
啲鬼會專登約其他dpt既人coffee chat
同local firm好唔同

屋企人唔識英文 但過到去實搵唔到工做...

唔計岀去食飯 英國物價平香港好多喎

同埋Fresh grad 價 London計最小都£24000 一年喎

我好鐘意凍 我有bno 但我無錢

巴打依家都仲喺Man?

我已經30歲...單身一支公
做開marketing, media 果D...英文唔算好好，basic 傾到計。

岩先上網睇過D要講廣東話/大陸話既工...好似都有需要

已經唔知走唔走去...拎到BO已經36歲...

有BN(O) 你想走 一定走到

擔心過到去 唔知做咩好？
自己肯學 肯捱 就算冇學歷
都一樣有機會 例如藍領工

洗冷氣 泥水 電工
呢啲脫歐前 都係東歐人做多
而家脫左歐 冇左呢班人
我地係唔係可以做呢？

驚都未撚驚過
反正都無得輸，戶口得返幾皮野
輸都係輸埋戶口d錢，博一舖嬴既就嬴本bc
點解唔博一舖，真係做唔掂咪返香港

1. 冇錢
2. 英文差
3. 冇network
4. 屋企隻喵年紀大唔想佢搭飛機 亦唔想留低佢係香港

你係咪去BA

咩都有(錢唔多就夠頂開頭) ，就係冇bno

sure go lar. 1M. enough lar.

走難你同我講天氣凍？ 仲有好多人話d 野唔好食/ 怕悶？

而家你估去玩咩。根本國安法想拉任何一個黃絲/ 抗爭者都一定有位比佢地入

咁啲屋企人呢

七月出世無bno 老豆老母深藍

港大專科都冇用走唔到都係幫班人渣交稅，反而班中同個個都走到，就算無bno但係條女都有

有時諗自己真係生壞命

走到又唔想走呢？？？

條女有有撚用咩，結咗婚就話姐

老豆老母有
但過咗18歲
都唔知佢嘅dependent包唔包過18歲嘅子女

BNO ugrad
預過去收入得返1/3
可能要去做啲unskilled work
呢個比較難過到自己心理關口
當然仲要掉低老人家
希望捱到層樓先過去會冇咁吃力

講真
你呢啲case
等台灣好過

去深圳食火鍋

台灣及其他五眼都會幫手救人
總之有bno就去英國，無就去美國/台灣

想問你讀咩大學？翻緊咩工咁把炮

利伸：英國翻黎路過 想知香港地咩人咁有條件咁臭串

多謝巴打分享
但係我想知多少少
租金佔薪水幾多先過到日子

有一個問題：想走既人係現有制度下既窮人，想走都走唔同，而有錢既係現有制度下既得益者，佢地有幾多係想走？最終想走既窮人走唔到，唔想走既有錢人唔會走。對港共、或者樓市打擊未必有大家想象中咁深

要走實走到

無技能咪做無技能嘅工

英文差去住返一兩個星期英文實會好

係睇有無決心走姐

利申 有決心唔會走

有bno
喺香港做rn揾緊份ok ge人工
但過到去唔知做唔做得返
人工又未必有咁高
唔知點

咪on9啦
養自己就話勉強得姐

走到，但係唔會走

係香港創業 就算唔去英國 去台灣都無信心重新run過
但身邊個個都講到重生搞一次生意好易咁
無人明

可以搞de facto
但正路一路無整開一時三刻都唔夠prove

連呢個po都正皮唔到

睇出世紙 可以𢦓功攞返

睇晒咁多巴絲既reply
覺得英國生活起碼要有本

Blocked

有幾多個人會想放棄土生土長嘅地方
朋友 家人 事業都係度
你話啱啱fg有家底嘅 咪可以去試下 試幾年睇下點
但你話做野做咗幾年嘅 有哂經驗同人脈
邊個會想放棄哂而走去重新開始

利伸：英國grad 翻咗嚟做咗差不多兩年野 未到最後都唔會走

移民都講左去到學門手藝
係睇你放唔放得底身段姐

讀過4年書, 雖然個陣生活幾舒服
但讀書同工作2件事, 有得唔走都想唔走

Jm9
係佢講句唔去南邊去北邊我先問佢怕唔怕凍
唔好係唔係都屌

我

97後

讀好書，可能有生之年都可以靠技術移民掛？讀緊果科喺外國都有需求，英文唔差，屋企經濟能力唔算差

但我怕凍
怕覺得自己唔屬於果度
怕我掛住香港但又唔可以返黎

岑敖暉：放棄美國籍
連登仔：準備著草英國

蝗蟲係搶資源福利冇貢獻 你去到有正經工作有交稅肯融入邊會係蝗蟲

英文太屎+工種無得走

但你個名叫wales

分批走。

98真係on99

要睇吓最後截止申請bno有冇做過申請，無申請過就唔會有bno

//只限於在1997年6月30日在香港出生的香港人，如英國國民（海外）的子女在所限日期前沒有申請英國國民（海外）身份或於香港主權移交後出生，就沒有權獲得英國國民（海外）的身份。//

97年3月前申請bno最後召集

Source

一條冷
過去有份工就一定支持到生活
租金 5000 蚊個月
食方面如果你慣自己煮, 2-3000 食得好好
加埋其他 d 購物交通娛樂我當 2000
10000 個月應該夠生活

講真我都無野放唔低
我係香港都係彈散一條
個 degree 最大用處就係練好左我 d 英文
做到胃都壞埋都賺唔到錢
過去啊荗整下餅沖下咖啡可能仲開心

補充返

97年6月之前出世有申請bno都有資格

Source (條片嘅 5:59）

71回歸後幾個月先出世
老豆老母冇申請BNO

本身係香港都冇乜

岩
黑人都係咁生存
夜晚六點準時衝晒出黎擺街邊檔賣冒牌衫

好唔爭氣咁笑左

我有BNO 仲要最後果批 續左大半年
岩岩畢業 工都搵唔到 錢又唔多 屋企人又中立
都唔知依加點好

唔識英文 冇技能 窮

呢d全撚部藉口姐

屋企同97後出世先影響走唔走到

大把BNO人冇學歷，做勞工搬搬抬抬，冇錢冇樓，英文又唔識，咁可以去到點
果邊要玩幾耐先有公屋同綜援

97後就算數啦

聽聞好多大學學歷都走，好大競爭...

不能同意更多

冇錢走唔撚到呀
dean list畢業 ielts 8
出到黎做野咪又個一兩萬
根本唔夠錢去個度生活
我有錢都想可以帶埋屋企人走

想走，有家庭有小朋友唔係咩有錢人，
我同老婆無咩學歷無技能，有層樓自住，
假如賣咗都有百幾二百萬落袋，樓市未淋既話
再加上積蓄等等 去到買樓住或租 ，
打算再同兩三個朋友開鋪做生意..
英文唔算好叻，但叫明叫溝通到...
我都好爭札緊未來
為個仔唔想佢學洗腦教育

有咩令你會咁諗 真心想知

因為以我睇百幾集劇集嘅經驗係

西方都用關係 只係方式有少差別

人脈更加會有 有啲話同佢地班人有history所以易傾
有啲同支那一樣 親戚同同學 有啲係欠人情

無錯
其實點撚解咁多兒登仔中意唔識扮識
你唔識咪唔出聲謙卑d唔得既，係又衝出黎柒話俾人聽自己唔識野

有bno但冇錢

有BNO

有學歷

但去到真係白紙一張由頭黎過

南北都住過
中意北部 大風啲都好爽

我只可以話 扣埋tax租金水電煤等等
仲有$5000蚊剩已經好夠用
慳既$3000都夠

啱啱畢業 無錢非專科無技能
走唔到了 決定死喺香港

冬天好早天黑又落雨難適應

BC 係香港冇領使保護
同埋領使保護好有限

巴打你真係有啲離地

睇番個topic再留言，thanks

有錢緊係走，香港所謂特權階級咪又係要俾人鍊春袋

排台灣及美國條隊

都住過

冇BNO冇錢
老母叫我唔洗理佢 想走就走
佢話佢年紀大適應唔到新地方
最可悲佢話四十年前咁辛苦逃走黎香港 四十年後又變返佢想逃離既國家
我都好唔捨得佢 屋企人好難放得低 但其實我想走都無錢走

講真係香港做番幾年野儲番少少幾錢再過去，有心走實走到

其實移民黎講英國都算最harsh，本身冇乜家底真係要有好大決心先成功

我都想知
如果係咁比
就算係3大一樣比唔上人哋G5啦

大家係要當多條路全面勇武～唔係走唔走同點樣走～

今日一切係一班無bno, 無錢既學生手足一齊打返黎～

唔好做黃蟲

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

如果你真係需要走

會唔會因為驚買唔到樓

驚搵唔到工

驚唔識英文 驚歧視而唔走

講到尾都係決心問題姐

講真我就係成日聽到人講話想移民

但又講九千個理由出黎話走唔到

講到咁不如好似我咁有決心唔好走

一係就走一係就唔走

唔洗咁多廢話係到叫春

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

太窮點會走唔到？
去到嗰邊最worse嘅情況只係同依家一樣咁窮or再窮啲，無野輸架
有錢人就幾時走都得
係啲唔係有錢又唔窮，夾喺中間嗰班先走唔到

我係英國公司做左幾年
點解feel唔到你講既野？
佢地好多40歲以上既真心睇唔起你
把口一定浪過油，但feel到佢地高人一等心態

帶撚住啲要被照顧嘅屋企人就唔係咁講
自己一個走訓街都得啦

岩呀，做地盤做幾年搵舊走，其實bno英國行左第一步其他英聯邦國家都可能會收bno既人，澳洲，加拿大果啲，澳洲其實唔錯，天氣同生活都好過英國，初初成班人話英國唔會理香港人到今日英國行左第一步

叻喇叻喇

我都係

嗰邊冇親戚可以投靠
讀sosci 打份普通office 文職 (非政府）
女又唔夠力擔擔抬抬
去到都唔知可以做乜

唔想走呀

冇BNO
老豆老母勁孤寒, 由細到大未帶過我地出國
為左慳錢
冇得走, 都唔會諗住走

無學歷唔係好識英文點算？

如果有屋企人要你照顧，父母已退休or將屆退休年齡，就真係走唔到
如果父母仲做到嘢，去到嗰邊自己&父母3個人都做最基層嘅工作，都夠錢交租嘅
嗰邊華人社區，唐人街都有唔少工作機會，例如洗碗，送外賣，士多店員，侍應，如果肯做唔識英文都有得做嘅

渣 uber 都要溝通到

你知唔知英國有幾多間大學

有錢要走既唔駛等BNO一早走左

佢連租樓喎...香港租400呎要幾多錢? 15000蚊...唔靠政府, 香港你真係生活到?

公屋囉
我算好㗎啦
你有冇識人一家五口得一個出到嚟做嘢仲要搵得14000?

做人唔好咁離地

兩者有咩關係
依家講緊去到生唔生活到五年

英國人係香港冇領使保護?

如果97年出世，可以係同年12月31日前拎BNO，所以身份證大法對97年出世嘅人唔一定準

去到洗碗，做樓面
點會冇野做
係視乎你做唔做

普通ive仔high dip 去到會唔會搵唔到工
依家做緊it dog，英文真係普普通通
勝在叫後生 冇屋企負擔 家人精神上經濟上都支持我走 利申：97 bno尾班車

正常黎講英國人有
但係中國唔承認由居英權計劃得番黎的BC 同所有BNO
同埋你一日未去放棄中國籍佢都當你係中國人
但佢唔比你係冇其他國籍既情況下放棄中國籍

所以
你就算由而家BNO 轉正到BC
係中國政府(同埋特區政府)眼中你都係只有中國籍
所以唔可以被視為外國人

同埋領使保護係講緊探下你+幫你搵律師(自費)個種

有bno 但英文廢
叫識做冷氣技工 但係歐洲嗰邊失業率都好高
我驚去到人哋覺得我哋係去爭工做 比人白眼

洗大餅

啲人屋企唔裝冷氣
識唔識水喉? 好賺好多

屋企人有BNO, 我冇 仲要係97前
屋企人唔識英文唔走 唉

感謝分享

見佢年年都開入大學嘅po
佢老母知唔知佢係度做鍵盤戰士

搵翻個志同道合嘅男朋友

幫推

去英國唔識英文 咁走嚟jm
搵苦嚟辛咩

90後頭
屋企人自己當年都冇搞BNO, 更加冇幫我搞
本身基層家庭，都係0幾年先自己第一次出國
以前唔係人人有需要搞護照來出國，afford 到旅行呢樣野

冇得怨, 因為大家根本唔知最後會咁, 同埋BNO作用係咁

師兄中文拎1定2

過到去俾人話香港蝗蟲，搶資源、搶飯碗、搶福利，可以點答好？阿媽話人離鄉賤

有能力，只係考慮自己想唔想走嘅人，同我出返去

BNO係香港或中國都無領使保護, BC應該有

93出世 有bno 工程系degree 英文唔差
我唔走就唔走 冇得解

好sad
建議師兄走

300萬人過去你想像下先

當地親戚係支那人，疑似藍絲

連自己都睇唔起自己
咁介意人嘅目光
你係為自己而活定 定為其他人而活

英國真係唔會
等緊其餘五眼有無類似措施
如果澳紐 有就會考慮走

專科去到都唔知做唔做到 嗰邊唔承認香港牌

Really?

如果300萬人都走就唔會有依個po啦
300萬人入面 90後有BNO嘅有無50萬
依50萬入面 有能力/願意走嘅有幾多個
（無能力走/唔想走已經懶得計）
80後果班都30歲後 有哂事業基礎 父母照常都退哂休 想走都走唔到

睇完上面再數下得幾多個係真係會走

雖則我唔認為會有300萬
但唔好忘記暫時未有審查踢走啲藍絲
如果一直無我諗啲廢老走得仲多過手足

真香～
走住屌 好好笑

你有貢獻有返工有交稅唔使用人地社會福利肯融入邊個會話你蝗蟲

樓主問有幾多就算bno轉bc都走唔到，我咪答自己97後所以走唔到，要走唯有技術移民，算咩數？大把97後屋企有錢隨時快過你走未成年跟爸爸媽媽移民，輕鬆

個個話走
其實好多人都冇錢,唔識英文

算啦
做clerk咪唔駛network囉
外國culture係好撚鍾意network
不過我啲香港同事就唔鍾意
但去外國要預左係咁同慣囉

已婚有樓有老婆有仔女
而家家庭月入有80K
想走但驚搵唔番而家既收入 去到做2等公民

咁問準老豆老母先入黎討論啦

搵個有BNO既拍拖

97後同你有仇？講自己情況都唔俾？

原來巴打次次喺連登討論前都搵家長簽名同意先

我無人無物得個仔，想帶埋個仔一齊走。係驚去到個邊搵唔到野做

屌你老母😊

不如搵一班喺97年6月30未夠18歲嘅人 一齊draft封信俾英國議員 叫佢地開返申請俾我地啦

佢依家個plan 連無申請過嘅配偶同子女 都可以新申請 佢地反而真係從未有過英藉架喎

但反而97年6月30未夠18歲嘅人 出世個陣根本係英藉 但就俾老豆老母剝奪左選擇英藉嘅權利 當年未夠18歲點會識自己去申請？

最撚慘係依班 老豆老母明明都係香港出世 但乜都唔識 得cukc 又唔搞bno

無仇
但關於BNO既討論真係唔關97後又夠18歲既人事
客觀事實黎 sorry

70碎

冇錢 冇學歷係咪留返香港好啲

你係咪睇唔明樓主問咩
呢度就係講緊就算有呢個policy都走唔到，樓主自己都有講97後就係一個例子

係唔明你係自尋煩惱做咩姐
好似一個天生冇撚既太監
係度煩緊如果跌個靚女俾你屌同唔同佢扑野好

返去求下屋企俾錢你 做多幾年野有料要人批working visa再返黎諗點扑啦

me too
no money

有冇人要take care埋啊?

自己走到會搵到工，但係屋企人唔識英文冇可能掉低佢地走

咁都唔關窮撚事

單身狗 去旅行用英文同英/美國朋友玩幾日都溝通到
有學歷 但最大缺點係窮
但都想去闖下

冇人煩緊呀師兄，我咪就係講緊97後冇bno所以要讀好書遲啲搵錢囉。閱讀理解唔合格？
你睇呢度幾多人講自己97後，你係都要同我拗。咁我就算真係冇撚，煩下都唔俾呀？

冇撚->煩黎冇用
有撚->唔洗煩
唔撚好討論囉

依家樓主咪問緊「要有靚女跌落黎，任屌，但有幾多人係冇得扑？冇撚/不舉/gay？」
我咪答緊「冇撚呀，睇下有冇得遲啲賺完錢科技發達駁返個。」
你又要同我拗「冇撚就算喇」
咁你要人覆啲咩？
你睇下呢度幾多人話自己冇撚先喇

講事實姐話你自尋煩惱姐 無要你覆d咩 咁撚嬲千字文留返同老豆老母爭取

我都講事實應樓主話自己97後，要諗辦法走，但會唔捨得，你又走黎話我有咩好煩。其實你係咪鬧緊樓主？
見你唔用扑嘢講你就唔明，所以我先諗住用你識嘅concept同你解釋，你又話千字文又話我嬲又話我煩。
如果你閱讀理解合格我洗唔洗解釋咁耐？

不嬲無罵人 只係客觀講緊97後算鳩數 單單講緊BNO煩惱唔關你事
份好勝心留返啖氣暖肚你問老豆老母攞錢走啦

係呀，呢度就係講緊 97後、英文差、冇錢，走唔到嘅人。不如你睇下個post講咩先？

同埋依家係咪得英國可以去？bno轉bc唯一出路？相比之下冇錢先係最麻煩，你又唔講？

成個post咁多97後你唔去煩膠，係要同我拗，仲要講極你都唔明個post討論緊啲乜。

得啦，知你有bno啦，威水啦

有BNO都唔見得走到
本身有長病要定期覆診，
個病又搞到隻眼重影(無得醫)，
分分鐘揸車都唔得

英文差，無錢，讀IT做緊IT工但唔覺得走到

講極你都唔撚明 我淨係單指緊97後 你講緊其他嘢做乜鳩
好勝心怕凍小朋友死返去跪老豆老母啦

有咩好屌

依家好明顯係你唔明呢個post講緊咩
講自己怕凍唔係重點，係想講自己就算可以走都唔捨得
你真係閱讀理解唔合格wo
不如你讀多啲書先上網？中文你都睇唔明，驚你楂住bno去到英國生存唔到
boomer

我係回緊你單單淨指97後
係你係一路要拉埋其他嘢講姐 入黎留個言要概括晒全部所有嘢
睇落原來你衰無bno外仲有埋弱智
咁係應該諗移民去上面啦 冇第二個國家政府歡迎你
所講97後既野我收返哂無須再討論

咁我都係回緊樓主話自己情況就係97後，唔明你受咩刺激 自己衝出黎又要收返埋